<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Academic | Мой сайт</title>
    <link>https://nrgeidarova.github.io/tags/academic/</link>
      <atom:link href="https://nrgeidarova.github.io/tags/academic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Academic</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://nrgeidarova.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Academic</title>
      <link>https://nrgeidarova.github.io/tags/academic/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Моя неделя</title>
      <link>https://nrgeidarova.github.io/post/01/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nrgeidarova.github.io/post/01/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;итоги-недели-взлеты-падения-и-новые-инсайты-&#34;&gt;Итоги недели: взлеты, падения и новые инсайты 🚀&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эта неделя была насыщенной! Вот несколько главных событий:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✅ &lt;strong&gt;Первый проект в команде:&lt;/strong&gt; попробовали работать в группе, используя Git. Ошибок было много, но зато теперь знаю, как НЕ надо делать 😅.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;📖 &lt;strong&gt;Лекции по алгоритмам:&lt;/strong&gt; начали разбирать сортировки. Быстрая сортировка впечатлила, но пока мозг не до конца ее осознал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;💡 &lt;strong&gt;GitHub и open source:&lt;/strong&gt; изучала, как работают pull requests и как люди участвуют в разработке чужих проектов. Оказалось, это целая культура!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;🔥 &lt;strong&gt;Вывод недели:&lt;/strong&gt; чем больше практики, тем меньше страха перед кодом. План на следующую неделю — написать хотя бы один pet-проект.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как прошла твоя неделя? Делись в комментариях! 👇&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями</title>
      <link>https://nrgeidarova.github.io/publication/01/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nrgeidarova.github.io/publication/01/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;управление-версиями-что-такое-git-и-зачем-он-нужен&#34;&gt;Управление версиями: что такое Git и зачем он нужен?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;В мире разработки невозможно представить работу без &lt;strong&gt;систем контроля версий&lt;/strong&gt; (VCS). Они помогают хранить историю изменений кода, работать в команде и не бояться сломать проект.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-что-такое-система-управления-версиями&#34;&gt;🔹 Что такое система управления версиями?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Это инструмент, который отслеживает изменения в коде, позволяет вернуться к любой предыдущей версии и управлять ветками разработки.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-зачем-нужен-git&#34;&gt;🔹 Зачем нужен Git?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Git&lt;/strong&gt; — самая популярная распределенная система контроля версий. Он:&lt;br&gt;
✅ Позволяет нескольким разработчикам работать над одним проектом без конфликтов.&lt;br&gt;
✅ Хранит историю изменений, давая возможность откатиться к любой версии.&lt;br&gt;
✅ Позволяет работать в ветках: экспериментируй без риска сломать основной код.&lt;br&gt;
✅ Поддерживает работу с удаленными репозиториями, например, GitHub или GitLab.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-как-git-помогает-в-работе&#34;&gt;🔹 Как Git помогает в работе?&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-история-изменений&#34;&gt;1️⃣ История изменений&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Каждое изменение сохраняется как &lt;strong&gt;коммит&lt;/strong&gt;. Можно посмотреть, кто, когда и что изменил в коде.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-параллельная-работа&#34;&gt;2️⃣ Параллельная работа&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Разработчики работают в своих &lt;strong&gt;ветках&lt;/strong&gt;, а потом объединяют изменения в общий код. Это помогает избежать конфликтов.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-резервное-копирование&#34;&gt;3️⃣ Резервное копирование&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Код хранится не только локально, но и в удаленных репозиториях, что защищает от потери данных.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-коллективная-разработка&#34;&gt;4️⃣ Коллективная разработка&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Git позволяет легко участвовать в open source проектах, вносить свой вклад и получать обратную связь от других разработчиков.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-итог&#34;&gt;🔹 Итог&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если ты пишешь код, &lt;strong&gt;Git — это must-have&lt;/strong&gt;. Даже если ты работаешь один, контроль версий поможет избежать катастрофических ошибок и улучшить навык управления кодом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В следующем посте расскажу про GitHub и как работать с удаленными репозиториями. Stay tuned! 🚀&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
