<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wowchemy | Мой сайт</title>
    <link>https://nrgeidarova.github.io/tags/wowchemy/</link>
      <atom:link href="https://nrgeidarova.github.io/tags/wowchemy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Wowchemy</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://nrgeidarova.github.io/media/icon_hu_645fa481986063ef.png</url>
      <title>Wowchemy</title>
      <link>https://nrgeidarova.github.io/tags/wowchemy/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Как учёному создать свой сайт с Hugo Academic</title>
      <link>https://nrgeidarova.github.io/project/hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nrgeidarova.github.io/project/hugo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;как-учёному-создать-свой-сайт-с-hugo-academic&#34;&gt;Как учёному создать свой сайт с Hugo Academic&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;зачем-учёному-сайт&#34;&gt;Зачем учёному сайт?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В эпоху цифровой науки наличие личного сайта — это не просто модный тренд, а реальный способ представить себя, свои исследования и достижения. Это визитка, которая работает 24/7. И если вы хотите, чтобы вашу работу замечали не только в узких кругах, Hugo Academic — отличное решение.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-hugo-academic&#34;&gt;Что такое Hugo Academic?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Это не просто тема для Hugo — это целая экосистема для создания академически ориентированных сайтов. Она идеально подойдёт тем, кто хочет публиковать статьи, делиться проектами, вести блог или рассказывать о курсах, не тратя время на вёрстку и программирование.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;чем-он-хорош&#34;&gt;Чем он хорош?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Интуитивный интерфейс&lt;/strong&gt;: Всё организовано по папкам и файлам — как в научной работе. Структурировано и логично.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Красивый и адаптивный дизайн&lt;/strong&gt;: Сайт сразу выглядит профессионально, и отлично отображается как на экранах ноутбуков, так и на смартфонах.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Гибкость&lt;/strong&gt;: Хотите показать свои публикации? Нет проблем. Нужно добавить страницу с курсами или лабораторией? Легко.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Поддержка научного контента&lt;/strong&gt;: Формат BibTeX для ссылок, публикации с соавторами, интеграция с ORCID и Google Scholar — всё под рукой.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-можно-использовать&#34;&gt;Как можно использовать&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Публиковать научные статьи и тезисы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вести блог о ходе исследований.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Представлять научные проекты и команду.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Добавлять курсы, программы и учебные материалы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Связываться с коллегами и потенциальными партнёрами.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;вывод&#34;&gt;Вывод&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hugo Academic — это способ говорить с миром на языке науки. Вы получаете мощную платформу, не отвлекаясь на технические детали. И что особенно приятно — всё остаётся под вашим контролем: контент, структура, дизайн. Просто, прозрачно, эффективно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы ещё не представлены в сети как исследователь — сейчас самое время это изменить.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
